其實老實講，做左廿幾卅年人，根本前半生都係為老豆老母而活

你覺唔覺
一到廿幾卅歲
感覺好似出冊咁
記得以前過加拿大探親戚
起飛個下真係從未試過咁開心
好似最後的蘇格蘭王
細個跟學校去camp真係唔想返屋企
六年班去長洲
同學排住隊打電話
我一個坐低望海
我唔憎老豆老母（ok，係有少少憎）
只係唔想同佢地再有任何轇轕
當普通人就ok

係香港地要自己搬出去住都唔係咁易

當你真係獨立果時又會掛住屋企人

其實到你反叛期之前，佢哋嘅人生都係為你而活